(慢速更新) 由最北到最東 北海道普通列車之旅

上次去北海道係冬天，體驗過食風雪既感覺之後
今年夏天再黎到，感覺係完全唔同
今次行程基本上係跟住JR沿線行
因為時間有限又想一次去晒最北最東兩個點
所以有好多地方都skip左

Day 0: 香港→東京
Day 1: 東京→稚內
Day 2: 稚內→名寄→旭川→富良野
Day 3: 富良野美瑛
Day 4: 美瑛Encore→帶廣→釧路
Day 5: 釧路→根室→釧路
Day 6: 釧路濕原→帶廣
Day 7: 帶廣→札幌
Day 8: 札幌→福岡機場→香港

上次冬天北海道遊記

依照過往經驗我呢篇遊記應該要打兩個月
希望呢兩個月之內我唔駛個個星期去遊行 多D時間打埋呢篇

Day 0-1: 前進稚內

我唔係話搭巴士上機唔好
但我係好唔鍾意呢幾個要山長水遠去到中場先搭到巴士既閘口

剛剛睇返之前幾次旅行D相先發現
我好耐無坐過其他航空公司

UO624 HKG-HND
B-LED (A321)

今次派到個走廊位
其實我鍾意窗口多D
不過其實只要唔係中間位都應該心懷感激
雖然我都係訓唔到

穿過窗口位既大叔
影左唯一一張窗外景色

幾年前第一次黎日本都係搭呢班機
基本上個機場都無乜點變

見到雲層中既太陽都算係一個好開始

黎到羽田機場有4個幾鐘既空檔，唯有周圍參觀下
見到好多外國遊客對住售票機一頭霧水
京急個邊有專人協助
Monorail就無咁好服務
閘口基本上得1個站務員 唯有不斷行出行入

國際線去國內線有幾種方法
最簡單都係搭巴士

先去T1解決一個上次去東京買唔到既手信
(上次朝早10點幾已經話賣晒)
咁又係幾好食既

再去返T2 ANA既大本營

唔知係唔係我錯覺
我覺得ANA用個D Terminal好多都新同靚過JAL

自行check in行李
香港好似都推廣緊

再度印證手信未必一定要去到當地先買到

由落機時半睡半醒
到而家終於有胃口食早餐
不過其實都無乜選擇
揀返丸龜呢類連鎖店比較穩陣

食完仲有時間上天台睇飛機
一睇就知係ANA主場

直飛日本最北-稚內
平時每日一班 暑假加到兩班

NH571 HND-WKJ
JA618A (B763)
其實佢之前都飛過國際線黎過香港

班機有唔少長者 應該都係參加旅行團
以為佢暑假轉大機會好多人 其實又唔係好滿

可能因為用外國人優惠價買飛
空姐黎到我呢行識得自動轉台講英文
重要隔一陣主動過黎幫我refill蘋果汁

臨降落前見到稚內市區

得一條橋一眼睇晒的稚內機場

大堂都係一眼睇晒
基本上出閘後行五步已經可以離開個Terminal

離開機場搭巴士唔係直接去酒店
呢部觀光巴士係上次有巴打提起先發現
今次比較熱鬧 有 2 x 2 = 4位日本師奶同行

待續

新手留名

上次夏天去稚內都係得十幾度仲要好似八號波咁大風

火車

日本遊記G持

lm

留名

有師奶陪坐

劉明

北海道坐普通列車

青春18 定 東日本&北海道pass

其實日本國內線好多線都唔滿, 可以walk in買即時既機票

空姐識得轉台因為你唔似日本人

我次次搭國內線都唔識轉台

留名 支持
今年10月再去北海道

Day 1
宗谷岬

稚內機場係市區同宗谷岬之間
有左呢條巴士線就可以慳返D搭車時間

雖然唔係一個旅行團
但司機伯伯都好努力去講解比呢班剛剛落飛機既遊客聽
至於內容..... 就因為我唔識日文既... 所以呢...

宗谷丘陵 (落車影相3分鐘)
其實我好想知呢D一層層既係天然定人工做出黎
(無讀Geog)

偷拍4位女士

繼續開車
遇到宗谷牛(?)

司機唔係直接車我地去到宗谷岬
而係去到上面公園既停車場放低我地
再渣架車落下面
可能係方便我地唔駛行上行落掛

祈願之塔
紀念當年比蘇聯擊落既KE007客機

到此一遊牌 竟然係由拉麵店提供
有少少肚餓 不過唔夠時間食野

剛才無講稚內既天氣
基本上連七月都係徘徊係十幾度
再加上呢度沿海大風到痴線
行上呢個瞭望台幾乎比風吹走

遠望最北端地標
係被吹落去之前盡快行落去

忽然間覺得天陰都幾襯呢度
望出去就係一片茫茫大海

比風吹到頭痛 入去室內躲避下
我相信所有黎到宗谷岬既人都一定會入呢間鋪頭一次
留意7月 夏天既氣溫都係15.5度

又唔記得帶本簿吸印

再行入D就係呢個所謂流冰館
其實就係一間開左好大冷氣又擺左D奇怪公仔既房

巴士已經停好等我地
不過未夠鐘無理由咁快上車

頭先過門不入既展望台
原來入面有野派

展望台裡面既兩張Poster
稚內最有名兩個岬
一個睇日出 一個睇日落

當我仲考慮緊用唔用100yen係頭先間鋪頭買張爛鬼證明書之際
原來呢度有四極到著證明 仲要係免費
梗係要拎張再影返張相留念

雖然天氣唔好 但每隔一陣就會有一團旅行團到達
基本上要影到無人入鏡既相都唔容易

宗谷岬都有專屬一首歌
㩒個掣就會播出黎...

由於現場實在太大風
本人同4位團友都係未夠鐘已經上車躲避
所以司機索性提早開車走
開左車先發現無去到旁邊呢個宗谷岬神社睇睇

返到稚內車站落車之前
兜一兜大家黎火車站附近最出名既景點-防波堤參觀下

雖然對佢歷史係無認識
不過循例都要影下

有少少似科幻片D場景

近邊境路牌都有俄文

影完幾張相之後就正式到車站解散
有2位團友好似之後直接搭船去利尻島
但留意我地由落左機到而家都係無食過野

待續

巴打張最北證書係邊度拎？

呢度

但即日買就無外國人優惠

我未玩過walk in

玩過early bird discount
玩過連國際線機票同一itinerary

唔睇內文以為你第一日東京搭JR上稚內

東京搭普通列車去稚內要搭幾多日

邊度買架,有冇資料?

呢個？

係
一萬円多D搭足七日抵到爛

JR東版本 , 研究完其實幾抵

另外再加埋呢張 , 就可以一日新青森<>新函館北斗立席同埋一日全北海道特急自由席

東京→新青森
04:46発→21:28着16時間42分（乗車12時間8分）
13,900円
-------------------------------------------------------------

新青森→新函館北斗
22:32発→23:29着57分（乗車57分）
6,740円（乗車券2,810円 特別料金3,930円）
--------------------------------------------------------------

新函館北斗→稚内
11:24発→12:08着24時間44分（乗車14時間16分）
10,470円
---------------------------------------------------------------
13,900円+6,740円+10,470円 = 31,110円
假設21號早上出發 , 要23號中午才到

今日偷懶, update少少, 加上以下行程無乜內容, 將就下

Day 1
稚內市區

去酒店放低行李之後
之前講到未食野 所以嘗試去搵野食
同日本好多地方一樣 條街幾乎係無人

由車站行到副港市場大約10分鐘
雖然時間已經差唔多4點
但我估呢D遊客景點應該會有野食卦

結果真係無
一來市場有好多地方都係賣下手信特產之類
餐廳本來就唔多
二來就算有餐廳人地午市都係去到2點左右

行過另一邊好似係展覽館
幾適合黎影呃like相

當然唔少得介紹樺太既展板
以前日本都用好多漢字 唔似得而家用晒平假名

仲有呢條類似古裝街既小巷
無乜興趣所以無行入去了

再次發現日本人好鍾意呢D伸個頭出黎影相既板

行完一輪最後都無買野無食野就撤退
結果去左Seicomart買炸雞食
經過日本最北踏切
好難得無棟個牌出黎寫明

稚內車站旁邊呢座北市場
4點幾已經收左工 不過聽日會再行

行返稚內車站
同最北端線路影返張相

忽然間發現無地方好去
去野寒布岬又嫌太早 (夏天有排都未日落)
唯有係車站行下睇下有無靈感

雖然一日班次唔夠10班
但都係有綠窗口既有人站

稚內呢個新車站除左樓下有舖頭同遊客中心之外
上層有戲院同一個有枱椅既common area
仲有呢個兒童遊樂場
基本上好似半個社區中心咁

有觀景台可以望到月台
同埋日本最北端車站條柱

正面相
呢個牌放係呢度真係好難影
點影都反光咁

宗谷本線加油

待續

原來呢度有證書拎
我番左去稚內站搞

12月會去稚內+根室+東北不過無你咁癲坐普通車，打算坐特急宗谷札榥上稚內

北海道pass 7日 $24000 yen
全國 pass 7日 $29000 yen

好難唔買全國pass, 返工少假玩唔再青春18同樓主張pass

夾好班次可以即日

睇漏要搭普通

un到上青森定函館之後已經無新幹線
之後有排un

學人玩青春 18 咁搭普通去津輕二股，過隔離津輕今別搭一個站新幹線去木古内轉普通，但班次疏到

咁遠

搭特急都搭到屎忽痛

仲要搭普通

用北東Pass可以喺新青森搭

CLS，好顛

留名
G持cls火車之旅

要加6000 yen

最遠既非特急列車, 我試過係由上野搭去茨城県笠間, 仲要係取手之前, 係快速

不過好可能會試下, 由尾道搭去広島 唔知會唔會又搭到屎忽痛

尾道去廣島1小時23分炸啵成田搭sky access去上野慢慢轉普通車去新宿池袋都差唔多

6000 係包埋北海道內特急1日任搭
淨係新幹線特急券係3930

Day 1
野寒布岬

由稚內車站去野寒布岬係非常方便
搭車只係十零分鐘 班次又頻密

落車行無幾耐已經見到好出名既呢間樺太食堂
當然一如所料係已經收左工 (當時係五點幾)

不過原來又係2點幾就收左
就算我唔係join巴士tour都未必食到

旁邊都有其他舖頭同食店
但已經全部收晒工
即係話呢度係完全無野行

行到海邊有座博物館 當然已經收工
雖然就算未收我都唔會入去

不過佢提供左一個重要訊息
就係仲有個幾鐘先日落呀

開頭見到路牌英文叫Cape Noshappu
以為自己記錯D地名
後來先發現野寒布岬同日本最東納沙布岬讀音係非常似

遠處見到一座山
唔知係咪利尻山?

幾乎每個人黎到都係同呢條海豚影相

雖然等唔到睇日落
但都可以同太陽影返張合照

旁邊係類似避風塘咁泊左一D船

可能因為時間唔早
黎到呢度既遊客唔算太多

同宗谷岬一樣
由於係海邊既關係 呢度係非常大風
堅持左一陣影多幾張相之後都係盡快撤退比較好

係唔同既地方都見過呢條柱 唔知邊個整

旗都吹爛

巴士司機都要匿埋避風

(待續)

樓主 明明唔係跟團。點解好似搞到跟團咁

不過架車行山路

試過搭西武鉄道去秩父 搭到暈車浪

所以諗緊係搭巴士定搭火車。巴士快少少 但唔停広島駅

跟團即係點

巴士司機等埋你先開車

仲唔係跟團？

唔係等埋我開車
係等夠鐘開車啫

佢果隻唔係24000

D時間表好明顯係精心安排

幾好睇

樓主我遲你一日到稚內 我11日先到埗

搭鐵暈車浪又未試過 最多試過搭因鐵焗到暈西武係太chok定多彎

係多彎

Sosad 因鐵函館-札幌好似都唔少彎 次次搭都少少暈

最chok既應該係JR NEX, 搭完一次之後, 都係搭番京成算數

下居然 我覺得舒服過北海道所有特急啵 應該唔多彎

我試過用JR PASS新幹線上新青森轉夜行列車上札幌再轉特急上稚內
18個鐘完事
當年北海道新幹線未通，仲有夜行列車

NEX 行既総武本線唔算多彎

不過有太多慢車阻路, 導致成日加減速.

所以都係京成スカイライナー最爽, 又平過NEX

我覺得搭寢台本身已經特別正 加埋可以過青函上北海道係滿分💯 最想坐仙后座180 度觀景窗間房

有pass先坐nex姐 冇就緊係skyliner

我係坐hanamasu喳，殘到一個點

好過冇啦 我搭既機會都冇你搭nobinobi

唔係，一早full左
我坐dream car

指定席好辛苦啵

都好訓架，個位好軟，又可以躺到150度左右

原來有150度

今日偷懶
暫停更新一日

我都諗緊去10日，4日係東京，6日北海道
其實係味jr pass最好？但好似好貴要27000

由根室坐 花咲線+釧網本線 去網走 6個鐘
我打算2月咁做

唔一定要買pass
你定咗北海道個行程先再計下數

北海道係咪一唔開車就食得屎

啱啱個冬天去完北海道 凍到唔想郁

JR去冷門位太疏，熱門搭JR還可以

btw我冬天夜晚去青池唔係好靚同埋影唔到靚相

不如去10日北海道仲好 定你係飛東京

北海道十日都唔夠玩哂呀 真係去哂十日好

想睇坐鐵路

其實而家去稚內熱唔熱

我都係搭巴士算

一個月都唔夠啦

唔熱
要著長袖

即係唔值得去？定係人太多影唔到？

想請教下呢兩程1日內行哂會唔會太chur?

Day1 旭川>網走（行下）>釧路
Day2 釧路>根室>納沙布岬>東根室>釧路>札幌

值呀 如果朝早會靚好多 但嗰陣個tour係夜晚 我又冇揸車

你day2諗住頭班車去 尾班返好趕啵

我覺得OK既

去程搭8點 大約11點前到
中間有5個鐘
回程搭4點 到釧路7點再轉到札幌11點

咁即係住返釧路比較穩陣不過第2日要花幾個鐘返札幌

本身係咁plan。但釧路轉車得9分鐘，根室出嚟有乜delay就

呢D情況係咪應該會等埋?

鄉下地方多數都會

係咪結晒冰睇打燈？我諗住2月去
不過都有d台仔話結完冰睇唔到青色

Day1坐頭班車去到網走都12點幾 跟住6點幾就要尾班去釧路
兩程車仲要加埋成7個幾鐘
Day2照平時d人釧路根室一日遊咁8:18釧路出發
搭16:11根室果班走其實ok
不過返到札幌11點
單程都要7個鐘

如果考慮內陸機既話都抵
$420 1745起飛 1845就到新千歲 出到札幌應該8點幾就到

依家我都plan緊2月道北道東
都諗左好多交通點搭
不過最緊要唔好大雪到停駛

如果雪季去就緊有幾日大雪停駛 所以唔好預咁趕好

未諗定
又想去老秋買AV 同睇女
又想去北海道睇山睇水

有係好介紹？
的上網睇都好似唔太多

係 最靚應該係有落雪但未結冰嗰陣 2月可能仲結緊冰

如果你東京去又買pass 啫係搭新幹線去函館？
函館去札幌同其他城市好遠

咩季節先比較吸引我係去雪祭

東京去札幌我建議最少一程搭飛機既因爲好辛苦 主要函館上札幌個程特急辛苦

Day 1
稚內之夜

每次去日本最困惑就係夜晚應該去邊
不過竟然比我發現稚內係有百貨公司
係稚內真正既鬧區 南稚內站附近

呢間西条全部分店都係道北
最勁既係竟然開到夜晚8點

指示牌無英文但有俄文

有時覺得日本百貨公司早收都有好處
就係好早就可以買到半額既野食
印象中呢碟好似只係¥400

不過始終都想食D熱野
頭先搭巴士經過稚內站附近時睇啱左一間餐廳
雖然行去車站時經過Sukiya猶豫左一陣
最後都係決定搭車返去

北海道好多車站綠窗都淨係開日頭

南稚內同稚內都係特急停車站
係咪好多人落錯車

整理券
唔記得拎返張稚內站既黎收藏
其實由南稚內去稚內多數人都會搭巴士
JR一日得個位數字班次 重要有一半係特急

4331D キハ54 527
南稚內19:46→稚內19:51
大部分人都係南稚內落晒
除左我之外搭到稚內既得1個人

夜晚站務員收工之後既月台
任影唔嬲

當然要同呢條柱影相

晚餐: 湯咖哩 Soup Curry Garaku
竟然無影到舖頭門口

上富良野豚肉湯咖哩 ¥1250
肉片好食 但有部分蔬菜太燶
整體黎講都OK
飯可以比多少少就好D (要多飯要加錢)

食完再行左陣Sapporo Drug已經9點幾
車站附近都已經無乜人
有時都好懷疑間戲院點經營

車站夜景

呢日由朝早落機再轉機再行景點
到晚上10點先返到酒店
諗返其實都幾chur
不過第1日仲未開始攰
連搭車都好好精神

Day 1完
待續

我上次女朋友同我輪流腸胃唔舒服 冇食到湯咖哩同成吉思汗

5日先update完day1
求加速

好有feel求加速

諗住樓主會去最北端麥當勞

點解會有咁既諗法

9月中丫 就快了

9月中好似紅葉都未有
咁去下鐵膠遊 同探索下札幌小樽函館先

佢咁樣問JR Pass我相信佢唔係鐵膠

又係不過9月真係冇咩做 都係去下大路野
稚內東根室又唔係個個岩

Day 2
稚內公園

今日基本上無乜行程
因為大部分時間都係用黎搭車
所以朝早就早D起身黎晨運

未入到公園之前先會經過呢個北門神社
既然經過都入去祈求下旅程順利

唔駛行到好高已經差不多睇晒稚內車站附近全景
不過天氣依然麻麻

條路其實唔難行
不過可能平時太少運動
行完都係喘晒氣咁

D人話北海道好容易遇到野生動物
不過我最多都係見到雀

冰雪之門
簡單黎講就係紀念曾經係日本一部分既樺太

其實如果你自駕的話
呢度係有車路上黎的
唔少旅行團都會黎
一朝早已經好多人食緊雪糕

呢度都有到著證明書
除左張相之外個格式同宗谷岬個D一樣
但我好懷疑有幾多人對呢張有興趣

紀念樺太犬既銅像
但其實佢地無去過樺太
反而係去南極 去之前係稚內附近受訓過咁解

稚內公園除左冰雪之門
比較出名就係後面呢座塔
本來都有猶豫過行唔行過去 (仲要再上山)
不過最後都係覺得一場黎到無理由唔行

開基百年記念塔 記念稚內市開發100周年
入場要收費 好似無乜特別同埋時間有限所以無入去了

好誠實咁話比你聽今日乜都睇唔到

全景
呢度遊客比下面少
多數都係渣私家車上黎

路邊生草見得多 生花好似比較少見

呢度睇夜景唔知靚唔靚

行返原路落山
一望就望到尋日去過既防波堤

咁又再過黎影多幾張相

(待續)

嘩
行上去塔行左幾耐

由樺太犬行上去15分鐘

追緊post

大雪山果邊好似已有

內陸機東京好快

咁快？
早知我都行上去

咁偏遠同埋今年可能遲開 好似話太熱

好掛住北海道啊屌，六月尾先去咗道央道北，上埋利尻禮文
可惜天氣麻麻
已經應承咗自己下年暑假要再去道央道北
借你個post放下相

前年九月中去過大雪山，果陣已經開始有紅葉

其實我ENJOY坐新幹線,因為買PASS都好似同內陸機差唔多,
但PASS可以幾日用

我上網睇好似話9月頭開始有,原來FAKE我既

其實我灰灰地,只係想去最北個到散下心,望下海

岩岩去完書局,發現4國都好似幾好玩,有山有水有海

年年唔同既 一時時早或遲

四國一開始都幾吸引 但要去十日驚你悶親

Day 2
和稚內講再見

防波堤算係多數人黎稚內都會去既景點
最主要應該都係因為佢係車站附近容易去

對呢個景點既感覺就好似天氣先生金句
「呀～哦…」
第一眼係覺得幾壯觀
之後就…無其他感想喇

咁樣睇係幾型既

時間差唔多係時候返酒店拎野
10點要check out 我9點55分先上緊樓
好彩一早已經執好晒野

睇過幾次其他巴打遊記都係住呢間酒店
應該都係因為平
無辦法 Dormy Inn閒閒地一晚都要1000以上
呢度只係500幾 不過已經係我全個trip最貴
我覺得呢間酒店最得意就係無大床房
連我book單人都係比雙床房

之前都好奇車站附近呢座奇怪建築物係咩
地圖都無乜介紹
最後發現原來係室內泳池

遇到去利尻同禮文島既渡輪

尋日行過已經收檔既北市場
睇下有無咩手信可以買

全部都係昆布

最後係咩都無買到
曾經有諗過買兩個呢D原個薯仔
不過最後唔知點食所以就放棄左

準備搭長途車梗係要買定D野食
本來諗住去Seicomart買D飯糰或者三文治
點知見到車站裡面間舖頭竟然有駅弁
當然要幫襯下

不過稚內牛乳無貨…

買完野之後
(其實本來想買多支野飲 但唔夠時間喇)
7日北海道普通列車之旅 正式開始

(待續)

留名
樓主加油打埋佢，期待

其實咁多俄文個到係咪真係有俄羅斯人?

北海道有冇船去埋樺太島？

冇見過有似俄羅斯樣嘅人

船以前係有，但好似已經停咗航

有不定期航班去庫頁島嘅科爾薩科夫

Day 2
宗谷本線大長征(1)

4326D キハ54 528
稚內10:27→名寄14:25

跟住就開始進行大移動
朝早10點由稚內出發 最後夜晚10點到達富良野
第一段4個鐘既旅程就係呢部キハ54型列車上度過

準備開車 同稚內真係講再見
我相信有機會再黎的

過南稚內站後就進入鄉野地區
除左開頭見到海之外
窗外基本上多數都係綠色
有人話天氣好可以見到利尻富士
咁今日就好明顯唔係天氣好既日子

拔海站 雖然好似好有規模
但佢係日本最北端無人站

沿途不斷會見到呢D大捲稻草
有D包晒膠袋 不過都係呢D自然既襯返個環境多D

兜沼站 一如其名 月台後面個湖就係兜沼

豐富站 交會朝早6點鐘由旭川一車到底去到稚內既普通車

經常以為所有普通列車都係好少人搭 原來又唔係
今日呢班車係稚內開車前已經超過10人
到南稚內又有一班人 (好似係弱智人士院舍之類) 去郊遊
全車加埋都有20-30人
不過黎到豐富就差不多落晒
我都終於有個靚位坐

キハ54係國鐵送比JR北海道既禮物
到而家已經超過30年歷史
無冷氣都唔係好出奇啫
雖然係夏天 但開窗已經夠晒涼 風扇都唔駛開

豐富町乳牛
Seicomart d牛奶就係黎自呢度

你個樣好似唔係好開心咁喎

幾個月之前開始用載客列車幫速遞公司運貨
搵多D收入都係一件好事
雖然再多錢都唔夠蝕

幌延站 停車13分鐘等候交會特急列車
順便落貨

北緯45度之町
唔係好知有幾多人有興趣知道呢樣野
不過都係一個gimmick黎既

等車到期間亂影
平日普通車通常都係1輛 特急4輛
呢排指示牌可能都係特別情況先會用到

由於有特急即將到站
普通車就只能係要過天橋先出到站的2號月台停車
所以搬貨職員就有呢部可以上落樓梯既電動車仔

乘務員室
可能諗緊幾時有車到

特急宗谷
唯一一班由札幌直達稚內
唔駛轉車既特急

等左咁耐點都要影返張合照先放你走

(待續)

睇youtube, 坐moonlight 大垣可以一日（24小時）首都圈去九州

慢慢睇風景的一日

北海道真係好大，一年四季去都有唔同玩法
我記得上次去最癲係由網走坐巴士返札幌，坐左6粒鐘，夜晚去到札幌訓網吧

加速

一日內由稚內坐到去富良野唔會懷疑人生咩

一日內由東京搭到稚內就或者會

打打下瞓著咗
今晚先update

利申 上年試過
全程13個鐘

旭川去稚內個程熱到就黎暈

其實咁運貨

係唔係真係快咗

如果慳到錢 對JR北海道既收入無乜幫助

估唔到係用JR北海道名義，咁咪同JR貨物搶生意

Kiha係唔係好噪？

Kiha只係見過一次 但未搭過

Total 搭咗幾多個鐘？

jr都差不多6小時

夏天？

貨物都唔做宗谷線

12月 你知因鐵啲暖氣

30度暖氣

夏天冷氣開25度
開窗都涼過佢

12月去，使唔使帶定氧氣？

上火車前記住除heat tech

我都有食依間CURRY
好似係

Day 2
宗谷本線大長征(2)

由幌延站開車後
全車只係淨返4個乘客

因為座椅可以根據行駛方向而反轉
所以前後都有呢張咁細既枱
一齊拉出黎就會打交

車上無乜人就最適合開餐
海膽就算唔係新鮮都好食
蟹肉絲又適合送飯 話咁快就食晒

有唔少車站連混凝土月台都無
就咁用木板砌個月台出黎
當然係好少有人上落

雄信內站
記得睇過一本關於秘境站既書
書既內容已經無乜印象
唯獨係記得呢個站名

天鹽川
北海道第二長既河 全長256km (wikipedia)
差不多等於宗谷本線既長度 (259.4km)

沿途會見到好多由舊車改成既候車室
有少部分翻新左好似呢個咁靚

不過更加多係咁

一個人渣住火車係北海道既單線鐵路上行走
好似幾悠閒
事實係間唔中會有動物走出黎嚇你
唯有靠響鞍叫佢快D走

有人係山上面寫字...

音威子府站
傳說車站內既蕎麥麵檔好出名
不過停車時間只有3分鐘
今次無機會落車睇

呢3分鐘主要係用黎更換司機

繼續出發
無人站竟然有種花
唔知邊個打理

路軌既盡頭

空蕩蕩既車廂
(因為全部人坐晒後面既打橫位)
(有無見到左面有一對白襪)

窗外景色依然以農地為主

生晒鏽既站名牌

一片綠色 係咪種米?

開始係路牌見到名寄呢個地方名出現

北星站
最出名就係呢座候車室

毛織の☆北紡
查資料好似係一間紡織廠 但已經結束左好耐

經過4小時行車
終於到達名寄站

要繼續去旭川方向
可以係隔離月台轉搭幾分鐘後開出既快速列車

好有昭和感既出口指示牌

出站行下

(待續)

候車室新舊差咁遠

好好奇根室個邊係點
無特急去嘅地方真係無勇氣去

幾時寫到英瑛富良野
岩岩去完返黎

想問你先去T1買上次買唔到嘅係咩嚟架…?

你張防波堤站嘅角度拍得唔錯，同旅遊書上差唔多…請問稚內值得去？11月會去北海道…但係冇plan稚內…

我都覺…

羽田T1係買New York Perfect Cheese
你可以search下 有好多台灣blog介紹

我唔知你去北海道邊度 北海道好大
如果你淨係去札幌小樽個D就唔好妄想去稚內

9月中去； 咩都未plan; 應該稚主要去內利尻函館

搵人理下我 ，支持請留名721 831

《千萬唔好》打爆所有警察出現既地鐵站

search左…應該好好味…今次會由道央玩到道南…札幌唔會住宿…謝謝你

Thanks for sharing! Love the next to last and the antepenultimate photos. I’ve commissioned an artist 👩🏻‍🎨 to paint a watercolor painting of each of them😊I’m counting down the days until I fly to Hokkaido next week. In Hokkaido a dazzling sun has been forecast the whole month. In Tokyo there’s been a long spell of dry hot weather whereas in Osaka there’s been a long spell wet cold weather just right for cycling 🚴🏻‍♀️ In Kyoto the weather forecast is for a hot and sunny day and a warm and breezy night just right for swimming. In Hong Kong the weather forecast is for sunny spells and scattered showers the whole week. For Fukuoka heavy rain has been forecast for tomorrow while for Miyazaki a hailstorm and heavy snowfalls have been predicted. For Kagoshima a sunny and breezy day has been forecast just right for sailing ⛵️ For Hiroshima light rainfall and scattered sleet showers have been predicted just right for skiing ⛷ In Okinawa the weather forecast said it was going to be hot and sunny today. It also stated there would be dry sunny spells tomorrow. Of course rain showers and snow showers are much better than thundery showers or wintry showers. In tokyo it was sunny earlier but now it’s drizzling. Yesterday I forgot to bring my umbrella and raincoat so I got caught in a snow showers while touring the tourist attractions in Osaka and a sleet shower on my way to the hotel

講返
我仲記得個Post既
不過呢幾日都唔係好適合打遊記住
總之一定唔會爛尾

不推文回覆

Day 2
快閃名寄

待合室裡面既座位都有坐墊
上次去鳥取附近D小站都見過
呢D可能係鄉下小站先會有既特色

JR北趁住加消費稅順便加價
整晒Poster擺出一個好有誠意既感覺
比起香港某公司..

之前都有search過名寄附近有咩好食
見過有人介紹呢間三星食堂
不過兩點幾呢個時間係休息既

街上既天氣預報器 (?)
當初見到話有雨仲以為壞左
因為之前睇天氣報告最多係多雲

想有野食 搵百貨公司就無錯
又係呢間西条

每次黎日本都會食冬甩
今次就幫襯西条裡面呢間Mister Donut
雖然係鄉下地方
不過陣容一D都唔弱

今次揀左呢兩個
配埋超市買既有味LOHAS水

日本人已經離唔開珍珠奶茶

食完行下超市
七月係蜜瓜當造季節 好多度都見到有蜜瓜

係街頭見到路牌寫住雪質日本一
之前真係無聽過有人去名寄滑雪

剛才搭車期間search過名寄有咩景點
結果淨係搵到以下呢一個
距離車站大約20分鐘路程
途中會經過名寄神社 (無入去)

又係火車

原來係當年用黎除雪專用既列車
(唔識日文 靠估無痛苦)

見到呢個令和元年既牌
證明呢幾部車都有人照顧

其中一部係昭和13年 (1938年) 製造
(之後先發現每卡車生產日期都唔同)

每卡車都有樓梯可以爬上去裡面參觀

幻想緊行車時呢度會有幾嘈

旁邊仲擺左已經廢站既西名寄站站牌

可惜天氣唔好
如果唔係都會幾靚

行返名寄站途中
發現原來附近真係有滑雪場

JR大和寮
係員工宿舍?

返到名寄站
繼續宗谷本線長征

(待續)

冇名寄本線遺址留低?

無去探究呢樣野
佢又無好似天北線咁整個資料館喺車站度

Day 2
宗谷本線大長征 (3)

去到月台又係有兩架車
不過今次係一部南下一部北上
順帶一提 北上部車係旭川出發 到名寄停留大半個鐘先繼續行程

326D キハ40 1724
名寄16:15→旭川17:50

記得上次黎北海道搭キハ40
車裡面係有國鐵Logo既風扇
但呢部車裡面已經換晒做風機
問題係風機根本唔涼

雖然呢部係普通列車 唔係快速
但由名寄到旭川總共飛左七個站
就好似呢個風連站既前後兩個站
東風連同瑞穗都唔停

士別站
開車時見到呢個阿婆係度揮手
爭D想同佢講bye bye
之後發現佢應該係同佢個仔揮手

塩狩峠
路線忽然進入森林地帶

歲月既痕跡
好奇個D橙色係防鏽油之類定真係國鐵年代個橙色底色

比布站
雖然呢班車得1卡 但唔代表佢少人搭
始終係放學時間 車上最少有50%都係學生

進入市區之前
路線兩旁依然係農田

永山站
正式進入市區
加埋放工既人群 成架車竟然企滿人

無估錯應該係除雪車?

明明未到下一站但都停車?
原來有個員工專用月台

接送員工出入旭川運轉所用

途徑旭川市既工廠區

再到住宅區

終於到達旭川站 完成259.4km 宗谷本線大長征
部車到站後改行石北本線去上川
裡面個工作人員爬出窗口就係換緊路線牌

旭川站可以話係北海道最靚既車站 沒有之一
2011年正式啟用 (wiki話) 設備現代化D都好合理

不過我鍾意既係佢用木做主要材料
睇落好舒服

一出站就見到旭川既最大賣點
不過今次唔會停留旭川
動物園就留返下次先去啦

又係呢D影相佈景板...

(待續)

睇下巴打既遊記真係可以舒緩心情

下星期去坐臨時特急[二世古]由札幌經由山線落函館，坐普通車應該要一日

其實坐內陸機計埋出入機場都要3個幾鐘
坐super北斗其實差唔多

唔係super 北斗，係行函館本線，要5個半鐘

係北海道睇緊你呢個遊記

都係差個半鐘姐山線真係幾正

行得好慢

旭川除左動物園仲有乜

Day 2
途中下車之旭川

今日目的地係富良野
本來可以接駁到前一班車 8點前去到
但去到應該好多食肆都收晒 倒不如係旭川食左野先

旭川市既吉祥物
雖然拉麵係出名
但整D麵係對手上面真係好咩...

旭川車站附近出名既拉麵店都唔少
其中山頭火、梅光軒都有唔少分店
咁就諗住試下呢間少見D既青葉
點知.. Closed

最後都係返黎山頭火排隊

非常國際化
日文、英文、殘體對照

黎到旭川都係叫返醬油拉麵
不過坐係counter位
聽到叫鹽味同醬油既大約係50/50左右
味道黎講.. 好老實我已經唔記得

旭川市街道分佈好四正
諗起京都都係差唔多咁既樣

食完麵已經七點
好多鋪頭都已經收工
所以想行街都無得行

平時好少食羊肉
之前都有諗過去試成吉思汗
可能要留返下次

有個女仔係酒吧門口唱歌

既然街無咩可以行 最好都係去行AEON
不過呢度隨時係我聽得最多廣東話同普通話既地方之一
我懷疑AEON裡面有一半都係遊客
買左少少零食就走 排隊比錢都排長龍

好大張banner
JR北係富良野觀光呢方面都放好多資源
又開晒特別列車

旭山動物園對於旭川黎講真係算好有代表性

行到差唔多時間係時候搭車
見到2輛編成仲以為可以坐得舒服D

741D キハ150-2
旭川20:38→富良野21:46
就算係總站都淨係開前面第一道門

呢張相係落左一半人之後先影
全車都係學生 佢地D袋又好多都鬼死咁大
基本上唔好講話有位坐
要搵個位比我同個gip好好地企都唔容易

仲要冷氣唔涼...

富良野線 全線除左起點同終點之外
就得兩個站係有人站

經過1個鐘終於到達富良野站
其實呢D學生都幾慘
每日搭1個鐘火車返/放學
Miss左一班車又有排等

車站職員已經收工
所以落車時司機已經查票

用係Hostel個lounge食啫喱作為Day 2既總結
Day 3係瘋狂賞花日

Day 2 完
待續

love the penultimate and the third from last photos. I've commissioned an artist to paint a watercolour painting of each of them. I've just got out of an onsen and am towelling off. There's a pageant of which the final round will take place next month in hokkaido. Aiko seems very likely to enter the final round I would think.

12月就出發去助養因鐵，好期待

12月好似冇入場卷買了

Day 3

介紹返今次富良野呢間Hostel Tomar
因為附近無乜平酒店選擇
所以都係揀返Hostel
不過環境算係幾好
離車站亦唔遠

行去車站期間見到呢間Mini神社
用埋自動售賣機賣繪馬同御守
真係唔放過搵錢既機會

富良野站
一個典型既小站
站內仲有一個小小既烏冬檔

車站前面都擺左兩盆薰衣草做裝飾
配合返主題

剛剛有列車到站
落車既大部分都係學生

樓梯都有裝飾
但呢個風景好似距離呢度都有幾個車站咁遠...

726D キハ150-1, キハ150-7
富良野8:12→美瑛8:44

遲左少少起身
唯有係車上開餐

富良野站係根室本線同富良野線交會點
所以站內都有好多軌道

開車無幾耐就進入富良野線單線路段

遠望富田農場
一陣會返黎

好快就到美瑛站
今日第一個景點.. 仲要轉車

兩邊月台唔係正對面而係打斜既

呢個車站建築好有歐洲小鎮feel
利申未去過歐洲

如果唔想好似我咁等巴士同埋行行行
可以join 半日觀光團 就係呢度有得報名
裡面當然都有手信賣

一見到呢座就令我諗起小樽運河旁邊既建築物
結果佢原來係道の駅
係市區中心既道の駅都比較少見 (好似係)

歡迎打卡

呢度好多屋上面都有一個年份
但睇落佢地既樓齡真係唔似
到底呢個年份到底係咩意思?

巴士唔係站前停車場上車 要行返出大路
都算準時到站
等巴士既人比我想像中多
好彩上到車車尾仲有位坐

當日係7月 3連休前一日既星期五
撞正假日的話真係可能上唔倒車

車窗風景
其實同尋日搭火車都有D相似

到落車時就有D麻煩
因為要逐個逐個比錢
有D遊客無拎整理券 有D無散紙要唱
搞左好幾分鐘先落到車
但我要坐35分鐘之後班車返落山

我好似無講我去邊
不過都好容易估

(待續)

美瑛都諗緊join 半日團定自己坐巴士好

富良野都咁歐式,以為小樽先有

如果暑假去的話join巴士團應該都係為左去四季彩之丘
唔join就只可以行半個鐘過去
唔係個個接收到

唔係個個接受到

點解不推文要限1分鐘一次

Day 3
白金青い池

只可以單向行走 大部分人都好聽話
其實唔同角度望埋去好似都無乜分別
所以都無必要行返轉頭再睇

天氣唔好令到睇落無想像中咁靚

有倒影先影到比較明顯既藍綠色

Zoom近D睇 其實有D似個D比化學品污染既河

青池既盡頭
高過旁邊條河 水係唔會流出去

起緊個觀景台
但係呢個位望青池好似會有樹擋住
唔知係用黎睇咩

話晒都係一個著名景點
人潮當然唔少得

現場有賣青池特別版青色雪糕
剛剛放大張相發現係波子汽水味

由於時間有限 無行小賣部就出左去等車返美瑛站
原本個站似乎唔係呢度 唔知點解變左臨時站

回程車窗 菜田

汲取之前教訓 今次揀左車頭位坐
好順利第一個落到車

車站前有人賣雞蛋糕
不過趕時間 唔係都可以買D試下

富良野線平時1-2小時一班
暑假期間雖然有加班 不過都要睇準時間做人

9451D ふらの・びえい号
キハ183-1501
美瑛11:00→美馬牛11:09

呢部富良野美瑛號係用黎輔助Norokko慢車號
不過特色欠奉所以乘客都唔係太多
用既係キハ183舊特急車輛 不過只收普通票價

沿途風景1
美瑛川個告示牌咁熟口面

放大
乜咁似JR北D站名牌

沿途風景2
唔同顏色植物砌埋圖案都係美瑛風景特色

美馬牛到達
本來車站係無人站
不過可能因為暑假 請左個保安
防止亂過鐵路

雖然出口同候車室係旭川方向月台

不過好多人都係富良野方向月台直接行出去後面出站
要去四季彩之丘都係行後路近D

(待續)

Push

日本都有雞蛋仔

其實唔係雞蛋仔
應該係蛋糕仔

坐完5粒鐘山線特急二世古落函館，中途站有得落車幾分鐘買下野食

過左長萬部要待避好多車，慢過super 北斗成粒鐘，不過都算係體驗下北海道的大面積

單線無辦法
好似加班北斗都要兜路行砂原線
不過你班車仲慢過遲一班由長万部開嘅S北斗就慘D

試埋SOYA先喇

一日稚內→新青森

Day 3

美馬牛站落車相信好多人都係去四季彩之丘
之前查咗大約要行半個鐘
但行出車站無幾耐就見到呢個牌

點知行前多少少就見到佢
令人懷疑頭先個牌係租單車檔嘅陰謀

無端端有人係屋企養羊?

由車站行出大路後就見到好多呢D原野風景

有時用中文既角度睇日文漢字會覺得好好笑
例如呢個好似隨時有小朋友飛出黎咁

美馬牛小學校
似乎另一面會靚D

用四種語言寫明唔入得

附近農田個D就係大大隻中文字...

其實我都唔肯定到底呢D係種緊野嘅田
定係純粹用黎裝飾

終於黎到
雖然無乜人好似我咁行過黎
但渣車同旅行團既都唔少

一入門口就係賣野既地方
好難想像生食粟米

我都係食返D普通野...
薯仔好香

入左門口望下右手邊就見到...
係呢D合家歡地方擺檔好有反差

四季彩之丘既兩隻大吉祥物 (?)
呢隻男仔比較近入口 所以比較受歡迎

女仔放係另一邊 附近係團體影相區
所以比較少人走埋去影相

如果唔想行可以搭車
不過呢度佔地其實唔大
純粹行既話10分鐘都行得完

行前少少就有一小片薰衣草田...

(待續)

Lm

一日坐6,7小時已係極限

Day 3

睇花為主 就唔打咁多字啦
(其實係唔知打咩好)

薰衣草
比起其他地方其實唔係好多

幾有氣勢

上空有飛機飛過

水車一路噴水
我估係費事比風吹起太多沙塵?

天氣麻麻但都唔少人

有部分地方都未開花

紀念品店 佔左一大部分都係薰衣草

竟然有熊肉同鹿肉

彩之丘正對面就有呢間烏冬店
好似都係屬於佢地既

求其叫 味道都唔錯
不過唔夠飽

行返車站
試下行另一條路

好似D Wallpaper先會見到的風景

美馬牛小學校 正門
結論係學校出面係影唔到靚相

車站附近既路口
呢個牌好似都有相當歷史

保持得幾好既一個無人小站

日本唔少無人站都有有心人放低呢D記事簿
呢度都唔例外

色彩繽紛可愛型鏟雪車?

搭車繼續往南..

(待續)

好期待道東嗰part連登好似冇乜人出過道東遊記

日本馬肉都有，有咩出奇

其實只係去咗釧路同根室
道東有好多地方都冇去到

我好想去網走，破冰船

Day 3

列車再往南 黎到上富良野站

遇到富良野美瑛慢車號
機車部分今年轉左新顏色

上富良野附近呢個景點無其他咁出名
參觀既人數比起其他少好多

經過一間屋門口擺滿晒呢D公仔..
係咪有咩特別原因? 四季彩之丘附近都有間屋有擺類似既野

應該估到我去緊邊

由車站行過來大約15分鐘
扣左來回既時間只有30分鐘係呢度停留

入口未開始上山已經有薰衣草噴水池歡迎大家

唔知點解無端端有個心

行上山頂既小徑
兩旁都有花做裝飾

由山上望落黎都幾突出

不過呢D都唔係重點
黎到呢度主菜又係薰衣草

有人特登黎影婚紗相
無去八卦 唔知係咩國家既人?

愛之鐘
遊客真係比較少 如果唔係一定排長龍影相

唔同區域生長既速度都唔係好同
不過似乎多數都未開晒

忽然間又見到一個心
呢個地方都係適合情侶黎多D

揀D薰衣草顏色比較靚既地方影相
呢張有D似Windows D Wallpaper

望返上山上就見到唔同區域唔同色

一路講話上山落山
因為呢個薰衣草園係一個斜坡上面
所以望出去可以望到山下既風景

轉左呢個角度
D顏色即刻有D淒涼既感覺

時間緊迫 轉眼又返到車站
似乎呢度附近有溫泉 不過唔係好興旺

車站售票處下午3點已經拉閘收工

頭先見到既慢車號回程了
基本上唔係特登去等佢
只係富良野線班次咁無想像中咁多
好大機會會搭到

2卡自由席 1卡指定席
比起類似既釧路濕原慢車號
呢部比2卡自由席真係搞手只求打個和

車內 其中一邊係望向窗既座位
另外影到好似好通風咁 其實係有玻璃的
應該有得開 但我唔識

另一邊就係卡位
有張枱仔係中間 不過好似無乜用

搭左1個站 6分鐘就落車
所以都無乜參觀過內部仲有無乜特別野

(待續)

唔怪得咁多女鍾意話去富良野美瑛

Day 3 (打極都未完)

雖然北海道有好多木板車站
但我相信呢個係最多人上落既一個

以為一落左車就會見到富田農場
點知仲要行

四語廣播

如果唔係沿路有指示牌
都好大機會蕩失路

去到仲搵左一陣入口
一開頭淨係見到車路入口 無行人路
最後行前多一段路先見到

富田農場對面開左D餐廳同賣蜜瓜既舖頭
唔知係咪有仇

一入到去見到既唔係花
而係賣小食既攤檔
除左切件蜜瓜同蜜瓜雪糕之外仲有呢個蜜瓜包

裡面有蜜瓜醬餡
味道其實就普普通通啦 無乜Surprise

都係返去賞花實際D
不過一日睇得太多好似都已經無咩驚喜

當然唔少得一大片既薰衣草

雖然係暑假旺季
可能因為只係假期前既星期五
而時間又已經四點幾
場內既遊客其實唔算好多
想影相一D困難都無
同一D大城市既景點相差好遠

想帶返屋企既 呢度都有D收割左既薰衣草賣
不過好似唔拎得返香港(?) 所以都係算

呢D化妝品護膚品就買得喇 不過價錢都唔平

唔係所有區域都可以行入去 呢度就係攔起左
可能呢D花比較矮 容易整爛?

另一邊有間屋仔就係做提煉薰衣草精華
離遠已經聞到香味

當然可以將香味買走

蒸餾完之後既殘骸就係咁

待續

Day 3 (仲係富田農場)

隔左一條馬路就係後山
後山最多既依然係薰衣草

眼花未?

由於後山真係山
行上去個view會闊好多
仲會見到火車軌 好彩既例如我仲可以見到火車

越行越上 遊客越來越少
亦都可能因為時間唔早了

後山既另一邊
唔知呢D係咩草 而家睇落好似好柔軟咁

呢邊就有比較多唔同種類同顏色既植物

配埋遠處既山景又係Wallpaper之選

對面就係同富田農場不和既蜜瓜店
唔知係咪咁所以起到個圍欄咁高

落番下面發現連商店都開始收舖
場內D舖頭唔係同一營業時間
所以有部分會早D收

而家先見到呢個打卡熱點
即刻自拍返兩張先

賣蜜瓜雪糕個檔已經收左
又唔想食薰衣草味 唯有買返原味
不過食落無乜特別

連對面蜜瓜舖都收工
時候唔早係時候撤退啦

(待續)

月台都好似女多過男

推

一日上野 —> 稚內

既然推左上黎就update下

Day 3 (終於完)

由於唔係所有車都會停薰衣草花田站
所以遲走就要行去比較遠既中富良野站搭車

途中會經過呢度..
又係寫大字呢招

中富良野町營薰衣草園
不過睇落都仲有少少疏落 未去到好盛開

唔想行上山的話可以試下坐吊椅上山
根據官網話可以睇到十勝岳風景
應該同頭先富田農場山上睇到的差唔多

去到車站附近
連路牌都係薰衣草色

渠蓋當然都係薰衣草

中富良野站
雖然係去中富良野地區同富田農場既重要車站
不過都係無人站
反而車站有部分位置做左觀光案內所

吉祥物 - 佢叫Lavender妖精

站名有富良野三個字的都有三個站
第一次黎記得要搞清楚D地理位置
如果唔係搭錯車都幾煩

依然係キハ150 今次係1號車
737D 中富良野18:50→富良野18:59

番到富良野站
富良野站有2 3 4 5號月台 偏偏無1號
而最近車站出入口呢條路軌係無月台
即係點都要行天橋先上到車 唔知點解會咁設計

番Hostel坐左一陣 係時候要食野
基本上夜晚都唔會期望有好多選擇
最後黎左呢間好多旅遊書都有介紹既「唯我獨尊」

成間舖就係一間木屋 (張相係食完佢準備收舖時影)
今次坐上層 要經過條又高又窄既樓梯上落
都真係好有特色

紙皮Menu
最簡單當然係叫最出名既野

奄列香腸咖哩飯
奄列係滑同好食既 不過條自家制香腸就有D鹹
同埋價錢都唔平 大約1500Yen
值唔值就見仁見智

咁夜大部分舖頭都收晒
去Seicomart買完聽日早餐就番Hostel
今次住既Hostel唔係開左好耐
設備都仲好新
樓下有餐廳 觀光案內 仲有手信賣

Reception隔離就係一個Open Area
有D人鍾意坐呢度 不過我唔明 上床坐唔係仲舒服D咩

Day 3 終於打完
Day 4 又係大移動日

(待續)

1500好似貴左少少

無月台因為佢係留置線
富良野駅應該有兩條留置線，1同6番線

用最接近出口條線做留置線好浪費

認得你個名
勁

條腸好頹廢

Day 4

724D キハ150-10
富良野8:12→美瑛8:44
又係搭番同一班車
遲左出門口 差D追唔到
好彩車站職員知道我追車幫我叫住架車等埋我

再一次黎到美瑛
前一日只係去左青池 今日去下美瑛其他景點
一早知道呢日會落雨 所以全部都係D去唔去都無所謂既地方

黎到北海道唔飲奶好似好浪費
飲到一半先發現原來呢盒係500mL
唔怪得飲咁耐都未飲晒

跟住Google Map既路線行 話大約行半個鐘
點知行左15分鐘之後條路變成咁

好彩條路真係行得到唔係掘頭路
行多十幾分鐘一路上斜終於見到呢座三角形

北西之丘展望公園
雖然落緊雨 時間又好早
都仲有少量既遊客係度

呢一帶有個名叫拼布之路
大概應該係D田一格格唔同色拼成一塊布咁既意思

三角形展望台下面都有一個小小花園
(好似又有薰衣草)

你匿係汽水機中間做乜野

觀光案內所 太早所以未開門
睇落附近都無乜特別 就準備走人

之後走緊既時候就見到呢個牌

再望下原來個邊有棵樹

行埋去睇下有乜特別 棵樹真係好高

Ken & Mary之木
因為拍過一個廣告而到今日旅遊書都有介紹

可以做一個比例尺睇下棵樹有幾高
睇完樹就啟程去下一個景點

(待續)

十勝奶好似仲好飲

d 天氣差到呢。

後日出發北海道

Day 4

ぜるぶの丘
一個唔算好出名既景點
可能附近都有其他類似既選擇

地方唔係太大 每隻色既花數量比較少
影出黎可以影到多D顏色
本來想話呢個係彩虹色 但發現D次序唔啱

就係大馬路旁邊 渣車黎非常方便
所以就算天氣唔好都有少量散客

又見到飛機

本來有個展望台
話可以望到隔一個山頭既Ken & Mary樹
不過唔知點解無開

場內另一邊係向日葵園
不過今日呢個天氣...
只能夠睇到呢個四面八方亂指既情況

沿路行返落美瑛站方向
基本上同其他小鎮一樣人影都唔多個

美瑛選果
各大旅遊書都會介紹
好似點都要黎睇下咁

有餐廳 (太早未開門) 同小食店

土產
主要係當地蔬果同米

散步返美瑛車站大約10分鐘
本來預左搭唔到Norokko慢車號所以慢慢行
點知架車又Delay
變成我剛剛望住佢開走趕唔到

結果又搭返同Day 3同一班車
又係キハ183

尋日去過既上富良野薰衣草園

落車
又去多次富田農場

(待續)

Day 4續

尋日經停車場入場
忽略左旁邊都有個入口
玻璃屋係餐廳

又係薰衣草

剛好遇到唔知乜蜂

係北海道唔同地方都見過呢D真空包裝既薯仔
呢D仲已經有調味
唔通係用黎就咁成個食

一場黎到都買返舊蜜瓜食
不過味道實在好普通

天然山水 不過我唔敢飲
亦都唔見有人飲

其實今日唔係為左行富田農場
而係想行佢死對頭蜜瓜店

黃色皮係青肉
反而綠色皮先係赤肉

寫明可以送去香港
主要係因為其他國家多數都唔比生果入境
不過連埋運費都幾貴

當然有散買
早知黎呢邊買一舊赤肉一舊青肉可以試下有咩唔同

唔少得就係雪糕
仲可以買半個蜜瓜再加雪糕
不過應該要幾個人一齊先食得晒

另一邊就有賣各種蜜瓜甜品
有時間可以係出面露天茶座High Tea

小朋友想同大蜜瓜玩遊戲

薰衣草花田站 就係用鐵架搭個台咁簡單

今次搭普通列車 每年只有7月份三連休個幾日會停呢個站
729D キハ150-9
ラベンダー畑 12:32 → 富良野 12:43

應該係呢幾日先會拎到既整理券

沿途風景 其實我都唔記得自己影緊乜

好快又返到富良野站
距離下晝要搭班車 時間大約有個半鐘

停係站內兩列Lavender Express特急既用車
彩虹呢列個外表幾新淨都呃得下人
其實係1992年製造 到而家已經27年

Crystal Express 就比彩虹舊多3年 1989年製造
但可能顏色關係 個外表就殘好多
最後係剛剛9月正式退役

原來富良野係北海道正中心

車站內既麵檔
日本好多車站裡面都有呢D設施
10分鐘解決一餐再搭車

仲有一個鐘 去搵野食先

待續

唔係夕張所以普通？

Day 4 再續

今次睇啱呢間拉麵 評分都OK
後尾睇返原來新千歲機場都有分店
去到發現雖然條街周圍都無人 但呢度都係要等位

味噌拉麵 (加蛋)
雖然事隔三個月我已經唔記得自己食過咩
但印象中都係好食既

Furano Marche市集
本來準備食完去行下買下野 等左陣位搞到有D趕
最後只能快速轉個圈

今次經常見到呢種車厘子
之前黎日本都無乜印象 可能季節關係

薯蓉冬甩? 唔知係咩但好似幾好食
不過已經食飽左

本來想買少少手信
不過三連休星期六既人潮真係唔可以睇少
最後都係宣告撤退

衝返Hostel拎行李搭車
如果走左架車就好麻煩
9631D キハ40-1788
富良野14:19→東鹿越15:04

天氣涼涼地 開少少窗就夠
再開多就好大風

唔知用黎做咩 升高左既一排屋

「釧路方面乘車口」
呢條根室本線以前真係可以一車直到釧路
不過自從幾年前比颱風打斷左
JR北海道亦唔打算整返
唯有就要轉多兩次

火車通車終點: 東鹿越站
附近好似咩都無
唔係鐵路斷左既話應該都係D無人上落既小站

前路就係一堆雜草

東鹿越到新得一段要轉搭巴士
雖然係3個站 但其實相隔都幾遠
車程超過一個鐘

經過幌舞站

其實係電影鐵道員既拍攝場景
借左呢個車站黎做左D改裝
順勢變埋旅遊景點

真正個站名縮埋一角
不過點都好 而家都唔會再有火車到站 站名係咩都無所謂了

去新得呢段路基本上都係山路
唔知幾時開始周圍都好大霧

無端端路邊有一舊野? 影相用?

原來兜左上山上一間Resort停站
不過無人上落

兜兜轉轉終於到新得
我相信如果有火車搭應該會開心好多

新得町120周年紀念

時間有限 加上拎住行李
就無去附近行下喇 入車站準備轉車

待續

個個車站都好爛

Day 4
最後一篇

呢塊牌自從斷線之後右邊個一半就廢左

車站裡面有一間小小既舖頭賣當地特產
呢個架上面好多蕎麥麵

都有一間小小食堂
不過我好懷疑呢個站既乘客人數真係養得起佢?

日劇宣傳品 之後search返先發現係播映當中既晨間劇
故事背景就係北海道十勝一帶 所以有好多宣傳

好簡單既月台顯示板 係北海道呢D小站都幾普遍
上面兩格分別係 新千歲空港‧札幌方面
同 富良野‧滝川方面

2553D キハ40-1766
新得16:35→帯広17:30
唔係太多人搭 但都有2両

我比較想搭呢部

開車後沿途天氣都係咁...

古惑的天橋
樓梯有蓋但上到天橋無蓋係咩玩法

到帶廣唔駛一個鐘
比起之前搭長途車 好似好快就到咁
見到職員換路線牌 原來之後我搭去釧路都係同一部車

帶廣站個設計好特別 大堂中間係一條長通道
結果1 2同3 4號月台係比條通道完全分開既

車站既商場分布係車站既兩邊
黎緊要搭長途車 買定D野食先

睇黎有車站職員D手工藝幾勁

キハ40既世界

臨上車先發現原來頭先既2両編成已經拆開左
得返1輛開去釧路 結果要同人share卡位

2531D キハ40-1755
帯広17:58→釧路21:15

雖然呢班車係長途車
不過多數人都係搭幾個站就落車

好快車上人數就得返個位數

池田站 停車20分鐘
大把時間落車行下 出站吸埋紀念印章都得

池田葡萄酒廠算有名
車站外直情整左個開瓶器做地標

時間差唔多 拎返個飯出黎先
帶廣最出名當然係豚丼

新鮮熱辣 肉片唔會太薄有咬口
其實係車上食都有D尷尬
驚人地聞到太香會打我

十弗站 又叫10$站 因為外型有D似

浦幌站 停車6分鐘
距離係帶廣開車大約個半鐘 已經坐到有D呆滯

搭到天黑都未到

天黑晒之後無野好影
所以直接飛去個幾鐘之後 終於到達釧路
第一個感覺係比我想像中先進
有扶手電梯 有閘機

各方向尾班車都準備開出

唔知幾時開始落雨
跟住就係帶住行李擔住遮係大風大雨之中衝去5分鐘步程既東橫Inn
一片混亂既情境

Day 4完
待續

有晨間劇夏空都帶唔到好多遊客黎

隔咗一個月追得返更新
期待後半段旅程

LM

Day 5

朝早食完東橫Inn簡單既早餐就出發去車站
釧路東橫Inn算係少有有shuttle bus既分店
直接送到車站門口

車站貼滿花咲線既Poster

2 3月台同4 5月台中間有一度門
搞到度門後面好似另一個神秘世界咁
連設備都差D
4 5月台係無扶手電梯

5627D キハ54-521
8:18釧路→9:11厚岸

今日呢班車因為假期加到2両編成
咁啱兩部車都有特別圖案
前面呢部522就係動畫魯邦三世
因為作者係道東出世 所以特別合作左呢部彩繪車

車內唔知點解換左新特急型座位

後面呢部就係花咲線設計

座位就只係換左個皮

離開市區忽然見到有一排太陽能板
北海道咁大地方都幾適合

無幾耐就進入荒郊野外
連電話都收唔到

臨到站終於離開叢林見到海

係去根室之前先係中途停一停先

剛才搭既521 原來另一邊係紅色

厚岸最出名就係蠔
連甜品手信都要做返呢個樣

第一個目標就係魚協直賣店
但好似同平時唔係好同咁既

原來又係趁假期有特別活動
仲有燒蠔放題 不過好似無人幫襯

鐵砲汁 100 Yen
放左好多件蟹腳 雖然全部得殼 但好鮮味

店鋪內部有賣新鮮水產, 冷凍貨同乾貨
見人地D遊記都無咁熱鬧
相信今日係有活動先咁多人

經常見到呢D包裝既海產寫住生食用我都好懷疑
真係可以生食?

要食梗係食新鮮既
揀好之後先拎單比錢
之後就可以成碟拎去座位區處理

座位區旁邊有提供微波爐, 保鮮紙, 開蠔刀
食後感係證明只要新鮮既海產
就算就咁叮熟都好好食

待續

新鮮蠔都要叮叮

It's a good bet that the yen will continue falling over the next four weeks so you may as well vacation in Japan at Christmas. I enjoy visiting the annual winter carnival on Christmas eve where I go on the thrill rides and eat sushi soaking up the nice christmassy atmosphere. The sun has been dazzlingly bright the whole week so you might just as well have a good long soak in an outdoor onsen soaking up the sun. In fact I've just got out of an onsen and am towelling off♨️♨️

回想第一次去釧路
見到一個城市咁鄉下真係好大衝激

早幾日去完根室，好享受果種天黑之後四野無人嘅寧靜

放低左一排係時候繼續update

Day 5 續

上次講到去到掛滿彩旗既厚岸魚協食左新鮮蠔同蟹味噌湯

離開魚協 經過火車軌
唔講仲以為係已經荒廢

行上山上呢個道の駅

少不免要影下大頭相

地下有小食店同賣手信
結果發現手信店裡面有唔少奇怪手信
例如呢個牡蠣Rusk (乾麵包)
到底係形狀似定味道似

燒牡蠣風既糖...

2樓係餐廳 有燒烤 西餐 日式
當然唔少得就係蠔, 蠔同蠔

唔... 滿座要等45分鐘

有團體預約

算 反正唔係好餓 出去睇下風景好過

厚岸大橋
連接厚岸湖缺口既兩邊

呢個道の駅唔止係一般休息站
仲有唔少人係特登黎參觀

係日本間唔中就會出現一D莫名其妙既英文...

原來有捷徑可以橫跨路軌直接返火車站
樓梯旁邊有一條斜坡方便可以推單車上落

氏家待合所 根室本線上都幾出名既駅弁
提早預約可以係月台上取貨
本來諗住睇下有咩食 點知一入到去店員就同我講20分
雖然我聽唔明其他 但就快要搭車走 所以都係放棄

車站裡面既國泰寺木碑 應該都有D歷史故事
不過我就無深究了

3629D 快速ノサップ キハ54-514
厚岸11:59→根室13:22
回歸平常只有1節車廂 都仲有少量空位
有一班外國人係途中某個站(唔記得邊個)落左車
好好奇佢地去邊

無乜趣味既窗外風景

睇到海既時間只係少數

無驚無險到達根室
大家落車第一時間都係不斷影相
無他既, 難得黎一次

日本最東端之街
呢個牌應該有D歷史

溫度18度睇落好似無乜特別
但我去旅行既日期係7月中

日本最東端有人の駅
講到咁複雜 因為爭少少佢唔係最東端車站
唯有隔硬搵返個銜頭

好似北海道有好多車站個外觀都好類似
頭先既厚岸站都差不多

去納沙布岬既巴士係按照火車到站時間
所以落火車一出站巴士就會standby
係時候喇喇林買飛上車

待續

厚岸餐廳都滿座

期待繼續更新

差啲就要祝樓豬全家生癌不得好死
好彩無爛尾
加速
遊記好睇啲相好靚

Day 5 續

基本上好多由火車落黎既乘客都上左呢班巴士
始終根室最出名既都係日本最東呢個頭銜

經過45分鐘車程終於黎到納沙布岬
同宗谷岬周圍都係最北乜乜唔同
呢度周圍都只係提住北方領土

北方領土資料館當然要比大家抒發下對北方領土既訴求

我實在唔係好記得點解會有呢兩隻模型
可能係介紹北方四島既生態?

呢度都有俄文

海邊有一個突出黎既平台
呢度應該係最東點啦?

連呢條柱都掛住北方領土

當然周圍唔少得大大小小既標語

仲有好多青蛙

穿過停車場既另一邊有另一個突出黎既地方
原來係燈塔
後來發現呢邊先係最東

正當行近呢個燈塔想影相之際
原來後面仲有乾坤

原來燈塔後面仲有一間觀鳥用既小屋

又真係有鳥飛過

望向頭先個平台
最東點係邊點 可能都無人關心
最重要都係北方領土

好啦 原來仲有人記得呢度係本土最東端

行左入附近一間手信鋪
可能季節關係
今次去北海道好似周圍都見到昆布

竟然呢度都有鐵路紀念品賣

連吉祥物都係同北方領土有關

而家查返先知道呢座叫做四島のかけ橋
顧名思義我估係象徵日本同四島既連結之類既意思?

下面仲有個火
可能Keep住團火 真係有一日可以拎得返

呢個電話亭係少有同北方領土無關既建築
反而唔知點解係流冰

時間關係 其實仲可以行耐少少去睇下D展覽
不過搭遲一班車就好遲 所以都係要上車離開

除左搭巴士之外其實仲有觀光團
不過要參加第一團去納沙布岬既話
一係要住一晚根室 一係要搭最早5點幾既JR由釧路出發

待續

人多過稚內咁多

俾樓主啲caption笑死 話說有無去春國岱？

無

Day 5再續

之前講過巴士係配合火車時間
由納沙布岬返到黎車站 就可以接駁返去釧路既火車
但仲有一個想去既地方未去到 惟有搭遲一班(三個鐘後)既車

車站前就係觀光案內所兼手信店
我好懷疑呢D北方四島零食到底有邊個會買

本來睇巴士時間表搵有咩地方可以去既時候見過有個地方根室車石
不過後尾發現巴士時間唔係好夾到
最後就變成係市內亂行
呢個海鮮市場(無入 淨係係門口望)真係淨賣海產
裡面唔覺有食店

車站附近當然唔少得持續不斷提醒大家
居民依然爭取緊北方四島回歸

市役所都要掛Banner

除左稚內之外, 呢度都見到有俄文出現

去AEON買左少少野食後行到海邊
見到搞緊一個當地既小型嘉年華會

對面既島上出現左一間神祕既紅色小屋

經過呢間準天然溫泉... 咁到底係咪天然?
定兩溝?

終於黎到根室市區其中一個景點
金刀比羅神社

提起呢個名大家應該都只係會諗起四國既金刀比羅宮
所以.. 無咩遊客.. 應該都好正常?

要開掣先有水洗手

離開時見到呢個平台

原來頭先既神秘建築物又係一座神社
解答左我一個疑問

繼續前去下一個地點
今次係唔同地區都見過呢D舊式無英文路牌

行到附近只見到呢個水池 (公園部分)
但竟然搵唔到入口

打到好眼訓
待續

睇返樓主個函館遊記
原來咁快又兩年前了
好想去返轉北海道

根室都有金刀比羅

全國都有，琴平個間係本社

Day 5 再續

睇住Google Map兜左一輪終於搵到入口

呢個公園出名就在於呢三棟

原來呢度以前係牧場
三棟建築物就係用黎做糧倉 (餵動物?)

個外型係幾有特色

睇完公園就去左買便當一陣上火車食
係呢間便利店裡面即場做既
第一次見到呢個便當係花咲線既leaflet上面
當時一睇就覺得好熟口面
等上到車再介紹

買完便當就去搭車
不過今次唔係返根室站

之前講過根室係最東端有人站
真正最東就係呢個東根室站

比起最北最南
最東同最西知名度好似比較低
不過當日都有兩個人同我一齊係度影相

先搭呢班車返根室站
反正有Pass唔駛比錢

5633D キハ54-516
東根室18:46→根室18:49
進入根室站既前面展望
睇到路軌既盡頭

到站後即刻交接同埋有站員上車幫座位轉方向
準備開番釧路

一日只有6班車

自動售票機營業時間到最後一班車開出為止

至於售票處就一早收左工

係網上見過人分享以前青春18 d poster
原來而家仲有出新款
全部都影到好好feel

5634D キハ54-516
根室19:04→釧路21:38

待續

Day 5最後

站務員同大家講Bye Bye
其實佢係咪係車站入面訓?

上車就開餐
呢個就係頭先買既豬肉串便當

有無覺得好熟口面

回帶兩年前我去過函館
當時買左一個當地名物豬肉串便當

根本一樣
後尾查返原來係根室呢間便利店同函館有合作
講呢個便當引入到根室

7點左右開車
食完便當出面已經黑晒 咩都睇唔到
鄉下地方上網又斷下斷下
其實成程車都幾悶

難得見到對頭列車
淨係影到咁樣

兩個幾鐘返到釧路

尋日拉住行李好論盡無留意
今日先見到呢個咁精美既印台

道東最大車站
樓上好似都係JR北自己既Office

沿住車站前既大馬路行落去
一如其他地方 條街都係無咩人

車站附近唯一一個商場MOO
都係賣特產為主
釧路都有AEON 不過要搭車先去到

幣舞橋
呢兩日天氣唔好 直接放棄睇日落
變成睇夜景

幣舞橋上代表春夏秋冬各有一個雕像
至於點解有呢... 我唔知

花時鐘
不過呢個角度影唔到個時間

街上掛住呢D到底係乜野來

彩虹

行完街返酒店
Day 5終於寫完
仲有3日2夜
唔知寫到幾時

Day 6

釧路早晨

東橫Inn早餐
唔會有咩驚喜 但求有D野落肚

前一晚買左甜品但未食就訓著左
唯有又做埋早餐

電梯門有玻璃睇到自己去到邊
好似會安心D

兩大景點
向左走向右走?

始終係觀光客
都係要黎返D觀光客去既地方
假如你未聽過呢個地方 咁就簡單介紹下
和商市場最出名係勝手丼
簡單黎講就係自己揀要D咩餸放係飯上面

第一件事係買飯
好神奇係唔同檔口賣既飯又真係唔同價錢
唔會話因為打對台就所有大細同價錢都間間一樣

跟住就揀海鮮喇
主要幾檔集中係市場中間

基本上係睇啱咩就夾咩
睇得到其實個價錢都唔係平

隨意夾幾樣都過千Yen
幫我計數個店員妹妹重要計多錢
好彩我一路夾一路心算緊

雖然每個地方名產都會搵D當地出名既野借題發揮
但丹頂鶴既蛋(當然只係菓子)都食
唔知點解有種淒涼既感覺

之後就進入今日正題

釧路溼原Norokko號
基本上同富良野個部大同小異
只係指定席比較多
同埋自由席車廂只係一般客車

孤寒鬼當然坐自由席
9332 オハ510-1
釧路11:06→塘路11:54

連自由席都有證明書派
都幾佛心

待續

樓主啲遊記好撚正 睇到勁想去

由完全未plan到去完北海道一星期樓主都未打完

釧路返札幌搭車定飛機? 我記得嗰時坐特急都坐咗4個幾鐘…

濕原小火車
自由席普通位即係唔係橫坐向窗?

如果以我們外國人計，時間夾到，天氣正常
飛機比鐵路仲快到步

我買咗北東Pass梗係用埋佢

同搭緊キハ40一樣

LM 1月會去6日北海道6日東京

Day 6

車上竟然有講中文既職員 (LIVE黎 唔係錄音)

其實本來都唔預計有咩風景睇
一如所料望出去就係一片綠色

呢個係瞭望台?

途徑細岡站 無人上落

沿途好似見到一隻鹿 但走得太快影唔到
淨係影到玩獨木舟既呢班人

無咩特別就到達塘路站

等大家落晒車先影到車內裝飾
釧路濕原最出名都係鶴

影唔到濕原既鹿
唯有影模型

另一邊車頭 (尾?)
同キハ54有幾分相似

平日個站無幾多人
為左招呼呢班特別列車
特別開多個出口等大家快速疏散

結果疏散晒去小食亭

如果你都想學頭先家人咁扒獨木舟可以係呢度報名

車站內有間Cafe
我好懷疑佢有幾多生意 點可以維持到
不過店主應該都係鐵道迷 裡面有好多路線牌裝飾

去到邊度都有佈景板影相..

回程風景又係一片綠色

由於無掉頭設備
所以回程係機車頭係最後面推車
向前望就只會見到車廂

今次無搭到返釧路
係途中落左車去另一個地方

(待續)

日本好多郊外cafe都係唔知點維持

Day 6 繼續

補番之前唔記得打
9331 オハ510-1
塘路12:17→釧路湿原12:39

釧路濕原站
落車既人相信大家都係去同一個目的地
(附近都無咩其他地方可以去 )

沿住展望台個指示牌上樓梯

上完樓梯仲要再行一段路

驚你見到展望兩隻字就9衝
特登提醒你唔好去錯

細岡展望台
天氣麻麻 不過能見度都還可以

都唔預會見到咩動物
結果又真係無

一場黎到當然要影番張到此一遊相
(人地)

落番去剛才樓梯口的位置
後面間屋原來係遊客中心
裡面有小型展覽同埋Cafe (又係Cafe)

不過因為時間唔夠 所以無得細心睇裡面有咩展品
(兩班車之間得30分鐘左右)
Miss左火車就只能搭的士

提早少少落番車站迎接列車埋站
3727D キハ54-508
釧路湿原13:11→釧路13:33

番到釧路再影多張相
今次搭到係流氷物語号特別色既車輛
不過車內印象中就無咩特別

對面係準備又再出發既ノロッコ号
可以見到自由席車廂同指定席車廂有咩分別

好好睇

Day 6 繼續

車站商店雖然唔大但都有少量便當
不過最後都係無買上車食

趁仲有少少時間跟住車站提供既呢張地圖
行下釧路市區

公園裡面有SL展示

黎到釧路川旁邊的MOO商場
釧路其中一樣出名就係爐端燒

商場入面基本上無咩特別

唔少得係賣各種類手信

最有趣係呢間有一D懷舊零食
比我見到好耐無見過的眼鏡朱古力
一包都係幾十 (好似40) Yen

其實今日目標係想買佢
外賣上車食 稍後再講

穿過商場
隔離係.. 溫室?
種左好多樹
中間有個空間剛剛有個小型音樂會
感覺係一個綠色既社區中心

外觀

拎行李準備撤退
今次係第一次住東橫INN
以佢既價錢唔怪得受歡迎

本來考慮過Book Super Hotel
當年第一次去日本就係住Super Hotel 印象好
不過最後因為價錢問題放棄左佢
話說釧路竟然有兩間分店咁多

去到車站發現時間已經唔早
15:20開車我15:19先上到月台
求求其影左張相就上車
(真係好求其 水平都斜埋 )

待續

9YEN

Day 6 繼續

2528D キハ40-1797
釧路15:20→帯広18:32

開車
可能因為假日呢班車算少人
如果平日呢D放學時間應該會熱鬧好多

開餐 秋刀魚包飯
雖然係預先燒好
不過都係你要先即場入盒
所以都算係新鮮

因為事隔都一段時間
已經唔係好記得食後感係點
不過應該係正面既 因為好快就食晒

依然經過好多無人小站

係海景呀
不過呢個時候搭左咁多日車已經有D呆滯
無左第一日坐宗谷本線個種興奮既心情

坐到天色都開始黑

滝川方面
但應該以後都唔會有由呢度開去滝川既列車

車尾駕駛室

到帶廣
又係一個有扶手電梯既先進大站

不過我覺得個大門口好鬼鼠
縮埋一邊咁 D字又細

喇喇臨去酒店放低行李後就搭車
去行程裡面帶廣唯一一個景點

見到隻馬應該估到?

未入到入面 先見到一堆商店
不過好多都只做日頭生意 已經收舖

帶廣競馬場
果然鍾意賭錢都係阿伯居多
圖中大部分都係阿伯

教你點買馬

基本上買飛同派彩全部都係機器搞掂晒

見到呢位馬生 本來想同佢影相
不過一路跟住佢就一路走
都係算數

待續